就香港而言，應唔應該將同性婚姻合法化？

應該

唔應該

我對呢個議題嘅了解未足夠，所以暫時係冇立場。不過希望大家分享下自己嘅睇法。

發表下

點解要就香港而言
點解要分地區性？

因為每個地方接受同性戀嘅程度都唔同。

同性婚姻合法化對每個地方嘅影響都有唔同。

即係要睇班老野接唔接受？
例如，班老野唔接受自由，就唔應該就人身自由立法？

我識有個人同我講話如果可以畀同性結婚，佢哋法律上就係一對couple ，可以同夫婦爭公屋居屋等等社會嘅福利同資源，咁公屋居屋嗰啲本身都已經唔夠，咁樣又更加令到政府資源嘅競爭更加激烈。所以反對同性婚姻合法化。

佢呢個論點已經未必適用喺外國。當然我不敢苟同。

外國應該都係差不多

唔應該
靚女都夠少仲要同你班TB分?

冇仔女想上樓都難，呢個point根本就廢
何況，如果你認同同性戀者結婚係基本人權，咁用社會福利被削減做原因去反對都好仆街下
當然你話唔認同係人權嘅，就根本唔需要原因

有部分人覺得爭取同性婚姻合法化，下一步就會係爭取亂倫合法化。你哋又點睇？覺得咁係咪真？

只能夠話民意係其中一個考慮原因。

做左民事結合先係更權宜之舉。
反正一早覺得「婚姻」作為一個social institution已經冇左佢獨特性 你睇幾多男女都揀唔結婚

可唔可以講下點為之民事結合？
同結婚有乜分別？

要搞要審視所有婚姻有關法例，如如何定義婚姻法中一夫一妻制中“夫”，“妻”定義，離婚手續，名詞定義.....唔係日後有排打官司

老實講 同性婚姻合法化只係時間問題
舊世代慢慢喺社會代謝 未來好多觀念都會革新
舊世代百分之百相信倫理就係政治正確
新世代更加追求嘅係人權同自由

老實講 歷史上實在係太多人同事都係因為比倫理殘害
失去人權同自由 造就好多悲劇
盲目服從倫理 到最後只會令小眾造成傷害
一個社會要發展就必須多元
只有接受多元 觀念同社會先會發展得好

你哋覺得同性婚姻合法會唔會造成家庭觀念混亂？

百合婚姻應該合法化